陶傑所代表的香港 （執業律師 任建峰）

陶傑所代表的香港
（執業律師 任建峰）

16,300

■陶傑連日來於facebook就性侵事件所引伸的爭論發表意見。互聯網

就呂麗瑤公開聲稱多年前被性侵的經歷，陶傑說了很多東西。他企圖諷刺事件，說自己小時被老師摸過他的臉，是性侵犯受害者。他亦問如果有共青團團員女法律系學生現在說自己幾年前被戴耀廷性侵、大家會不會相信。他又描述一個未戀愛過、穿吊帶裙的女下屬被英俊上司讚賞時搭了好幾分鐘膊頭、整弄她的吊帶，還不知有無意地在放下手時掃過她的胸部。陶傑質問，這女子應該感到震驚、驚喜，還是聽她的女權主義朋友說、在社交媒體舉報上司？

對於陶傑的這堆話，媒體上已有很多反駁，我無意在此重複。不過，今次陶傑的狂言只是反映了他多年來主張的價值觀，而他在香港亦有不少追隨者。從今次及他多年來的言論，陶傑所代表的究竟是一個甚麼的香港？

陶傑所代表的，是一個不尊重女性的香港。這個香港視女性為花瓶、尤物、性物件，她們一概理應期待被男性用任何形式欣賞、甚至寵幸，因為女性全都被假設為欲拒還迎的。在社會上，只要女性在社會有工作、拿多幾個名牌手袋、有個別女性能升到高位就已經是男女平等，她們最好不要搞搞震、諸多要求、處處威脅男性應有地位。

陶傑所代表的，是一個仇外的香港。內地人就一貫是「小農社會DNA」低等民族。難民基本上就是恐怖分子，應該把他們留在海中。澳門、菲律賓等鄰近地區就全部都是次等民族，可以恥笑他們的街名、文化。

陶傑所代表的，是一個自以為很有國際視野、但其實是井底之蛙的香港。訪問彭定康叫他一句「Chris」就以為是入鄉隨俗（我才疏學淺，但多年看西方節目很少見主持人以名不以姓去稱呼非娛樂圈、非皇室受訪者，就算「call me Tony」的貝理雅都會被主持稱為「Mr Blair」）。求其拋幾句中東歷史書包就吹到好像所有阿拉伯伊斯蘭教徒都是恐怖分子。英國脫歐議題就只懂做英國脫歐派神話式論述的喉舌，不懂分析英國當前面對的困境。講幾句舊式偽英國語調（偽，因為根本扮得不太似、亦不明白為何要扮）英文就扮到好國際的門面工夫。

陶傑所代表的，是一個「小學雞」的香港。就以上述那個戴耀廷假設為例，這個香港一切都只求爆、只求小聰明、只求一剎那的快感，完全不嘗試深入分析、不企圖去了解聆聽、不顧及對一些弱勢或受害人士的傷害與涼薄。到了自己理虧時，就像特朗普那樣把一切不利他的事實都說為「假新聞」那樣，不去以事論事，只懂籠統地攻擊他人為「左膠」。

陶傑所代表的，是一個不要得的香港。或許有不少人會覺得這種說法是甚麼甚麼「膠」。但我寧願做「膠」，都不寧願做只懂譁眾取寵的（下省50字粗口）。

✽以上是筆者個人意見，不代表他所屬的律師行或團體。

任建峰
執業律師

任建峰

上一則
人人都是#MeToo (林忌)

下一則
請林鄭只獻身莫獻金 (李平)

又係度不停扣人帽子，但又反駁唔到他人既質疑

開始人身攻擊

一堆帽子新反右運動咩屌

溫和穆斯林

條戇鳩仔寫一大篇野連一個論點都無，咁又做到執葉律師

根本篇篇反駁19既所謂文章都毫無論點論據，睇完都唔知想講咩

身為執業律師, 連最簡單既刑事罪行未經定罪均視為無罪可以忘記. 反過黎要扣其他清醒既人帽子為不尊重女性. 從來無人唔尊重女性, 而大家更尊重法治.
你執業律師都係要上庭, 家下呂小姐將香港法律同警察坐住. 用一種我唔合作, 我要講既係 Facebook 講左既態度. 你身份法律一員竟然可以視若無睹?

開始人身攻擊, 因為唔係圍住三篇 #metoo 文. 反而就陶傑言行作出批判.

Last Name, First Name 又講到大件事咁, 佢係咪唔知人地真係 BBC 做過 ..
我都知陶傑有 D 野係老吹 (我都係外面住左十幾年) 但係佢既一套價值觀正正係香港需要既.

人地多次睇穿左膠禍害, 難民混入恐襲. 文化衝突. 一一應驗.
佢自己亦都正正顯示自己就係左膠. 陶生觀點係大環境, 唔係 Focus 係一條細路屍體, 而係全個現實.

因為膠化思想, 香港已經比大陸南亞人強姦淪陷.
因為膠化思想, 西方價值已經比回教入侵

無過去西方價值, 英國將香港人既陋習磨走.
任建峰你覺得你家下有執業律師做可以係到出聲?

你係下隔條界既大陸律師?

任建峰
執業律師

任建峰

上一則
人人都是#MeToo (林忌)

下一則
請林鄭只獻身莫獻金 (李平)[/quote]

1. 最簡單當事人出聲就認定係受害人, 你係執業律師亦都代表香港既法治. 但係竟然同大眾一般既取態. 真係令人失望. 一日未審完, 都未能判誰是誰非.

2. 所謂二次傷害, 唔單只性罪行人. 所以罪案受害人都有. 點解只有性罪行入面要保護受害人? 比人企圖謀殺, 搶劫, 毆打, 用車撞 .. 難到就無第二次傷害?

共產黨想郁19好耐，之前透過唔同人士攻擊都失敗。其實睇下咩人咁積極插19就知佢暗地裏根本係中共走狗。

咁任建峰代唔代表到香港法律界呢?

我相信都代表都既

被性侵, 唔報警, 黑警多次要求合作都唔去報警, 唔筆錄口供,
被指控既人無從申辯, 無機會cross-examination
無機會按證據法審視證據
亦無視多張親密合照

然後, 一個香港執業律師, 竟然覺得咁係合理?

呢個, 就反映香港法律界既水準啦

香港律師喎

笑大人個口

任建峰代表既係香港中產價值有幾咁弱智

律師都唔支持用香港法律審犯
睇嚟佢地自己都知依加法庭無公信力

仲以為會有咩高見
點知剩係得人身攻擊
仲要鬧得唔中point

執葉律師係咁上下

成篇野無駁過陶傑不但止
重要成篇都係人身攻擊
重要一篇咁既垃圾可以登報

垃圾報紙, 專登垃圾

其實我覺得佢同何君妖都係同一類律師，專靠嘩眾取寵言論博出位，只不過大家立場唔同

柒既方向唔同

邊撚個呀？無人識你喎
又係度借名人上位既廢柴